中國專家解釋：反正科興疫苗保護率50.4%就是有效

科興疫苗為何在巴土三期數據差異大？疫苗專家解釋
來源：環球時報作者：倪浩

2021-03-05 06:27

【環球時報綜合報導】當地時間3月3日，土耳其衛生部長科賈對外表示，中國科興公司的新冠疫苗在土耳其進行的三期臨床試驗結果表明，保護率達83.5%。而此前，科興公司新冠疫苗在巴西三期臨床試驗中的整體保護率為50.4%。

參與臨床試驗的土耳其專家介紹說，試驗採取隨機雙盲對照方法，10216名志願者中6648人接種了疫苗，3568人接種了安慰劑。志願者年齡在18至59歲之間，平均年齡為45歲，主要由醫護人員和高風險人群組成。其中42.2％為女性，57.8％為男性。三期試驗中沒有出現志願者死亡的情況。

科興公司的新冠疫苗在設計臨床試驗時，選擇了巴西、土耳其和印尼。同一疫苗在巴西和土耳其得出的試驗數據何以差異較大？此前科興生物董事長尹衛東介紹說，科興同一批號的疫苗在3個不同國家臨床研究的方案是不同的，且由3個不同的研究機構獨立進行。他還提醒，任何一種疫苗在不同的人群中都會出現明顯的保護效率不同。

疫苗專家陶黎納4日接受《環球時報》採訪時表示，影響臨床試驗結果的因素非常多。其中新冠疫情在當地的流行程度以及參加試驗人群的個體差異，都會使結果出現明顯不同。陶黎納表示，兩個國家自行進行的試驗，因人群不同，試驗過程不同，統計方式不同，只用兩個數據進行比較並不科學，且不具有統計學意義。他認為，即使是50.4%的保護率也已達到世衛組織規定的疫苗使用門檻，是可以應用接種的。

長期關注疫苗研發的醫學專家莊時利和根據已知信息向《環球時報》分析說，兩個國家受試人員年齡不同，這個明顯的差異或將造成疫苗保護率的明顯不同。另外，疫苗接種時間的間隔如果存在不同，也會對疫苗的保護力形成較大影響。莊時利和認為，從目前的情況來看，科興疫苗在不同臨床試驗中體現出的有效率差異，是多方面綜合因素造成的，而非單一原因。 （倪浩）

舉報責編：趙建東

林青霞自曝已接種中國科興疫苗 揭2天後身體現況

林青霞自曝已接種中國科興疫苗 圖／擷自林青霞微博

2021-03-05 11:19噓！星聞 綜合報導

中國大陸針對新冠病毒所研發出的科興疫苗，已開始陸續在各地讓民眾施打，香港政府在上個月26日宣布讓60歲以上的民眾優先接種疫苗，而林青霞5日凌晨就透露自己打了疫苗，還提到目前身體狀況。

林青霞在微博發文透露3日接種了科興疫苗，過了兩天，目前身體沒什麼反應，心情也很愉快，不過科興疫苗開放施打後，陸續出現有副作用發生的負面新聞，所以網友對於她沒有退縮，還勇敢接種疫苗，稱她有「一種理智的精神實事求是的精神」。

班廢老打完科興，應已有保護，仲帶乜撚口罩，應該立即除罩，滿有自信行街食飯呀

50.4%的保護力，還是會怕死

即使是50.4%的保護率也已達到世衛組織規定的疫苗使用門檻，是可以應用接種的。

東方失敗

成個劉慧卿咁

擲銀仔一係得一係唔得

咁12碼都入硬啦

如果個安全套得50.4%保護率，你用唔用

我33222點解入唔到大學

即係搵緊白老鼠試藥

一係中 一係唔中

賭場理論 50.4% 即係賭場會賺

咁講打完針死亡率49.6%都係好安全

卿姐以前都

林青霞66

你估佢哋唔想啊 因為要罰5000咋

政府唔啱囉，打完科興，應該儸正牌唔洗口罩。仲帶口罩 = 對疫苗無信心

而且應該可以返大陸叫雞

goodest example

正解，大部份依家爭住打疫苗既，都係因為要返大陸

打咩針都有機會死
咁點解要打隻得50.4保護率
打隻7成既或者9成既唔好

或者直者唔撚打

50.4%保護率
一係中一係唔中
死亡率都係差唔多

啱啦，要多啲支那廢老藍屍試架